fin K, sans reset

src/Lustre/Denot/K.v
@@ -2,7 +2,7 @@ From Coq Require Import BinPos List.
 
 From Velus Require Import Common Ident Operators Clocks CoindStreams.
 From Velus Require Import Lustre.StaticEnv Lustre.LSyntax Lustre.LSemantics Lustre.LOrdered.
-From Velus Require Import Lustre.Denot.Cpo Lustre.Denot.SD.
+From Velus Require Import Lustre.Denot.Cpo.
 From Velus.Lustre.Denot.Cpo Require Import Cpo_streams_type.
 
 Close Scope equiv_scope. (* conflicting notation "==" *)
@@ -21,6 +21,7 @@ Module Type LKAHN
        (Import Lord  : LORDERED      Ids Op OpAux Cks Senv Syn).
        (* (Import Sd    : SD            Ids Op OpAux Cks Senv Syn Lord). *)
 
+
 Section KDenot_node.
 
 Context {PSyn : list decl -> block -> Prop}.
@@ -30,6 +31,22 @@ Variable (G : @global PSyn Prefs).
 Definition SI' := fun _ : ident => errv value.
 Definition FI' := fun _ : ident => (DS_prod SI' -C-> DS_prod SI').
 Definition errTy' : DS (errv value) := DS_const (err' error_Ty').
+
+(*****************  *)
+(* FIXME: comment unifier ces trucs là entre SI et SI' ? *)
+Definition np_of_env' (l : list ident) : DS_prod SI' -C-> @nprod (DS (errv value)) (length l).
+  induction l as [| x l].
+  - apply CTE, 0.
+  - exact ((nprod_cons @2_ PROJ _ x) IHl).
+Defined.
+Definition env_of_np' (l : list ident) {n} : nprod n -C-> DS_prod SI' :=
+  Dprodi_DISTR _ _ _
+    (fun x => match mem_nth ident ident_eq_dec l x with
+           | Some n => get_nth n errTy'
+           | None => 0
+           end).
+(*****************  *)
+
 
 (* l'opérateur kwhen spécialisé aux Velus.Op.value *)
 Definition kwhenv :=
@@ -182,45 +199,576 @@ Definition kdenot_exp_ (ins : list ident)
                ) as [<-|].
       2: apply CTE, CTE, (nprod_const _ errTy').
       intro ses.
-      refine ((_ @3_ (kdenot_exp_ e0)) (kdenot_exps_ kdenot_exp_ d_es) ses).
+      refine ((_ @2_ (kdenot_exp_ e0)) ((nprod_cons @2_ kdenot_exps_ kdenot_exp_ d_es) ses)).
       destruct (numstreams e0) as [|[]].
       1,3: apply CTE, CTE, (nprod_const _ errTy').
       exact (lift_nprod @_ kcase_defv (List.map fst ies)).
     + (* case total *)
       (* condition, branches *)
-      refine ((_ @2_ (denot_exp_ e0)) ses).
+      refine ((_ @2_ (kdenot_exp_ e0)) ses).
       destruct (numstreams e0) as [|[]].
-      1,3: apply CTE, CTE, (nprod_const _ errTy).
-      exact (lift_nprod @_ (scasev (List.map fst ies))).
+      1,3: apply CTE, CTE, (nprod_const _ errTy').
+      exact (lift_nprod @_ (kcasev (List.map fst ies))).
   - (* Eapp *)
     rename l into es, l0 into er, l1 into anns.
     clear He.
     destruct (find_node i G) as [n|].
     destruct (Nat.eq_dec (length (List.map fst n.(n_out))) (length anns)) as [<-|].
-    2,3: apply CTE, (nprod_const _ errTy).
+    2,3: apply CTE, (nprod_const _ errTy').
     (* dénotation du nœud *)
+    (* pose (f := PROJ _ i @_ FST _ _ @_ FST _ _ : ctx -C-> FI' i). *)
+    (* pose (ss := kdenot_exps_ kdenot_exp_ es). *)
+    (* pose (rs := kdenot_exps_ kdenot_exp_ er). *)
+    (* FIXME: reset !! *)
+    pose (ss := kdenot_exps_ kdenot_exp_ es).
     pose (f := PROJ _ i @_ FST _ _ @_ FST _ _ : ctx -C-> FI' i).
-    pose (ss := denot_exps_ denot_exp_ es).
-    pose (rs := denot_exps_ denot_exp_ er).
-    (* chaînage *)
     refine
-      (np_of_env (List.map fst (n_out n)) @_
-         (sreset @3_ f) (sbools_of @_ rs) (env_of_np (idents (n_in n)) @_ ss)).
+      (np_of_env' (List.map fst (n_out n)) @_
+         (f @2_ ID _ ) (env_of_np' (idents (n_in n)) @_ ss)).
+    (* refine *)
+    (*   (np_of_env (List.map fst (n_out n)) @_ *)
+    (*      (sreset @3_ f) (sbools_of @_ rs) (env_of_np (idents (n_in n)) @_ ss)). *)
 Defined.
 
-Definition denot_exp (ins : list ident) (e : exp) :
+Definition kdenot_exp (ins : list ident) (e : exp) :
   (* (nodes * inputs * env) -> streams *)
   Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> nprod (numstreams e) :=
-  curry (curry (denot_exp_ ins e)).
+  curry (curry (kdenot_exp_ ins e)).
 
-Definition denot_exps (ins : list ident) (es : list exp) :
+Definition kdenot_exps (ins : list ident) (es : list exp) :
   Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> nprod (list_sum (List.map numstreams es)) :=
-  curry (curry (denot_exps_ (denot_exp_ ins) es)).
+  curry (curry (kdenot_exps_ (kdenot_exp_ ins) es)).
 
-Lemma denot_exps_eq :
+Lemma kdenot_exps_eq :
   forall ins e es envG envI env,
-    denot_exps ins (e :: es) envG envI env
-    = nprod_app (denot_exp ins e envG envI env) (denot_exps ins es envG envI env).
+    kdenot_exps ins (e :: es) envG envI env
+    = nprod_app (kdenot_exp ins e envG envI env) (kdenot_exps ins es envG envI env).
 Proof.
   reflexivity.
 Qed.
+
+Lemma forall_kdenot_exps :
+  forall (P : DS (errv value) -> Prop) ins es envG envI env,
+    forall_nprod P (kdenot_exps ins es envG envI env)
+    <-> Forall (fun e => forall_nprod P (kdenot_exp ins e envG envI env)) es.
+Proof.
+  induction es; intros; simpl; split; auto.
+  - intro Hs. setoid_rewrite kdenot_exps_eq in Hs.
+    apply app_forall_nprod in Hs as [].
+    constructor; auto.
+    now apply IHes.
+  - intro Hs. inv Hs.
+    setoid_rewrite kdenot_exps_eq.
+    apply forall_nprod_app; auto.
+    now apply IHes.
+Qed.
+
+Definition kdenot_expss {A} (ins : list ident) (ess : list (A * list exp)) (n : nat) :
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C->
+  @nprod (@nprod (DS (errv value)) n) (length ess) :=
+  curry (curry (kdenot_expss_ (kdenot_exp_ ins) ess n)).
+
+Lemma kdenot_expss_eq :
+  forall A ins (x : A) es ess envG envI env n,
+    kdenot_expss ins ((x,es) :: ess) n envG envI env
+    = match Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams es)) n with
+      | left eqn =>
+          nprod_cons
+            (eq_rect _ nprod (kdenot_exps ins es envG envI env) _ eqn)
+            (kdenot_expss ins ess n envG envI env)
+      | _ => 0
+      end.
+Proof.
+  intros.
+  unfold kdenot_expss, kdenot_expss_, kdenot_exps at 1.
+  simpl (list_rect _ _ _ _).
+  generalize (kdenot_exps_ (kdenot_exp_ ins) es); intro.
+  cases; auto.
+  destruct e; cases.
+Qed.
+
+Lemma kdenot_expss_nil :
+  forall A ins n envG envI env,
+    @kdenot_expss A ins [] n envG envI env == 0.
+Proof.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma forall_kdenot_expss :
+  forall A ins (ess : list (A * list exp)) n envG envI env (P : nprod n -> Prop),
+    Forall (fun es =>
+              match Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams es)) n with
+              | left eqn =>
+                  P (eq_rect _ nprod (kdenot_exps ins es envG envI env) n eqn)
+              | _ => P 0
+              end) (List.map snd ess) ->
+    forall_nprod P (kdenot_expss ins ess n envG envI env).
+Proof.
+  induction ess as [|[]]; intros * Hf; inv Hf.
+  - simpl; auto.
+  - rewrite kdenot_expss_eq.
+    unfold eq_rect in *.
+    cases; eauto using forall_nprod_cons, forall_nprod_bot.
+Qed.
+
+Lemma forall_forall_kdenot_expss_ :
+  forall A ins (ess : list (A * list exp)) n envG envI env (P : DS (errv value) -> Prop),
+    P 0 ->
+    Forall (fun es => forall_nprod P (kdenot_exps ins (snd es) envG envI env)) ess ->
+    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ins ess n envG envI env).
+Proof.
+  induction ess as [|[]]; intros * Herr Hf; inv Hf.
+  - simpl; auto.
+  - rewrite kdenot_expss_eq.
+    unfold eq_rect in *.
+    cases; eauto using forall_nprod_cons, forall_nprod_bot.
+Qed.
+
+Lemma forall_forall_kdenot_expss :
+  forall A ins (ess : list (A * list exp)) n envG envI env (P : DS (errv value) -> Prop),
+    Forall (fun es => length (annots (snd es)) = n) ess ->
+    Forall (fun es => forall_nprod P (kdenot_exps ins (snd es) envG envI env)) ess ->
+    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ins ess n envG envI env).
+Proof.
+  induction ess as [|[]]; intros * Hlen Hf; inv Hf.
+  - simpl; auto.
+  - rewrite kdenot_expss_eq.
+    inv Hlen.
+    unfold eq_rect in *.
+    cases; eauto using forall_nprod_cons.
+    rewrite annots_numstreams in *; contradiction.
+Qed.
+
+Lemma Forall_kdenot_expss :
+  forall A P ins (es : list (A * list exp)) n envG envI env,
+    Forall (fun es => length (annots (snd es)) = n) es ->
+    forall_nprod (forall_nprod P) (kdenot_expss ins es n envG envI env)
+    <-> Forall (fun l => Forall (fun e => forall_nprod P (kdenot_exp ins e envG envI env)) l) (List.map snd es).
+Proof.
+  clear.
+  induction es as [|[i es] ess]; intros * Hl.
+  - repeat constructor.
+  - inv Hl.
+    rewrite kdenot_expss_eq.
+    unfold eq_rect; cases.
+    + (* sans erreurs *)
+      simpl (Forall _ _).
+      rewrite Forall_cons2.
+      rewrite <- (IHess (list_sum (List.map numstreams es))); auto.
+      setoid_rewrite forall_nprod_cons_iff.
+      now rewrite <- forall_kdenot_exps.
+    + now rewrite annots_numstreams in n.
+Qed.
+
+Lemma kdenot_exps_nil :
+  forall ins envG envI env,
+    kdenot_exps ins [] envG envI env = 0.
+Proof.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma kdenot_exps_1 :
+  forall ins e envG envI env,
+    list_of_nprod (kdenot_exps ins [e] envG envI env)
+    = list_of_nprod (kdenot_exp ins e envG envI env).
+Proof.
+  intros.
+  rewrite kdenot_exps_eq.
+  setoid_rewrite list_of_nprod_app.
+  simpl.
+  now rewrite app_nil_r.
+Qed.
+
+Definition kdenot_var ins envI env x : DS (errv value) :=
+  if mem_ident x ins then envI x else env x.
+
+Lemma kdenot_exp_eq :
+  forall ins e envG envI env,
+    kdenot_exp ins e envG envI env =
+      match e return nprod (numstreams e) with
+      | Econst c => DS_const (val (Vscalar (sem_cconst c)))
+      | Eenum c _ => DS_const (val (Venum c))
+      | Evar x _ => kdenot_var ins envI env x
+      | Eunop op e an =>
+          let se := kdenot_exp ins e envG envI env in
+          match numstreams e as n return nprod n -> nprod 1 with
+          | 1 => fun se =>
+              match typeof e with
+              | [ty] => kunop (fun v => sem_unop op v ty) se
+              | _ => errTy'
+              end
+          | _ => fun _ => errTy'
+          end se
+      | Ebinop op e1 e2 an =>
+          let se1 := kdenot_exp ins e1 envG envI env in
+          let se2 := kdenot_exp ins e2 envG envI env in
+          match numstreams e1 as n1, numstreams e2 as n2
+                return nprod n1 -> nprod n2 -> nprod 1 with
+          | 1,1 => fun se1 se2 =>
+               match typeof e1, typeof e2 with
+               | [ty1],[ty2] => kbinop (fun v1 v2 => sem_binop op v1 ty1 v2 ty2) se1 se2
+               | _,_ => errTy'
+               end
+          | _,_ => fun _ _ => errTy'
+          end se1 se2
+      | Efby e0s es an =>
+          let s0s := kdenot_exps ins e0s envG envI env in
+          let ss := kdenot_exps ins es envG envI env in
+          let n := (list_sum (List.map numstreams e0s)) in
+          let m := (list_sum (List.map numstreams es)) in
+          match Nat.eq_dec m n, Nat.eq_dec n (length an) with
+          | left eqm, left eqan =>
+              eq_rect _ nprod (lift2 (APP _) s0s (eq_rect _ nprod ss _ eqm)) _ eqan
+          | _, _ => nprod_const _ errTy'
+          end
+      | Ewhen es (x,_) k (tys,_) =>
+          let ss := kdenot_exps ins es envG envI env in
+          match Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams es)) (length tys) with
+          | left eqn =>
+              eq_rect _ nprod (llift (kwhenv k) ss (kdenot_var ins envI env x)) _ eqn
+          | _ => nprod_const _ errTy'
+          end
+      | Emerge (x,_) ies (tys,_) =>
+          let ss := kdenot_expss ins ies (length tys) envG envI env in
+          let ss := eq_rect_r nprod ss (map_length _ _) in
+          lift_nprod (kmergev (List.map fst ies) (kdenot_var ins envI env x)) ss
+      | Ecase ec ies None (tys,_) =>
+          let ss := kdenot_expss ins ies (length tys) envG envI env in
+          let ss := eq_rect_r nprod ss (map_length _ _) in
+          let cs := kdenot_exp ins ec envG envI env in
+          match numstreams ec as n return nprod n -> _ with
+          | 1 => fun cs => lift_nprod (kcasev (List.map fst ies) cs) ss
+          | _ => fun _ => nprod_const _ errTy'
+          end cs
+      | Ecase ec ies (Some eds) (tys,_) =>
+          let ss := kdenot_expss ins ies (length tys) envG envI env in
+          let ss := eq_rect_r nprod ss (map_length _ _) in (* branches *)
+          let cs := kdenot_exp ins ec envG envI env in (* condition *)
+          let ds := kdenot_exps ins eds envG envI env in (* défaut *)
+          match numstreams ec as n, Nat.eq_dec (list_sum (List.map numstreams eds)) (length tys) return nprod n -> _ with
+          | 1, left eqm =>
+              fun cs => lift_nprod (kcase_defv (List.map fst ies) cs)
+                       (nprod_cons (eq_rect _ nprod ds _ eqm) ss)
+          | _,_ => fun _ => nprod_const _ errTy'
+          end cs
+      | Eapp f es er an =>
+          let ss := kdenot_exps ins es envG envI env in
+          let rs := kdenot_exps ins er envG envI env in
+          match find_node f G with
+          | Some n =>
+              match Nat.eq_dec (length (List.map fst n.(n_out))) (length an) with
+              | left eqan =>
+                  eq_rect _ nprod
+                    (np_of_env' (List.map fst n.(n_out)) (envG f (env_of_np' (idents n.(n_in)) ss)))
+                    _ eqan
+              | _ => nprod_const _ errTy'
+              end
+          | _ => nprod_const _ errTy'
+          end
+      | _ => 0
+      end.
+Proof.
+  (* Le système se sent obligé de dérouler deux fois [kdenot_exp_] lors
+     d'un appel à [unfold] et c'est très pénible.
+     Cette tactique permet de le renrouler. *)
+  Ltac fold_kdenot_exps_ ins :=
+    repeat
+      match goal with
+      | |- context [ kdenot_exps_ ?A ] =>
+          change A with (kdenot_exp_ ins)
+      | |- context [ kdenot_expss_ ?A ] =>
+          change A with (kdenot_exp_ ins)
+      end.
+
+  (* On doit souvent abstraire la définition des sous-flots
+     pour pouvoir détruire les prédicats d'égalité sous les [eq_rect] etc.
+     Cette tactique le fait automatiquement. *)
+  Ltac gen_kdenot_sub_exps :=
+    repeat
+      match goal with
+      | |- context [ kdenot_exp_ ?A ?B ] =>
+          generalize (kdenot_exp_ A B); intro
+      | |- context [ kdenot_exps_ ?A ?B ] =>
+          generalize (kdenot_exps_ A B); intro
+      | |- context [ kdenot_expss_ ?A ?B ] =>
+          generalize (kdenot_expss_ A B); intro
+      end.
+
+  destruct e; auto; intros envG envI env.
+  - (* Evar *)
+    unfold kdenot_exp, kdenot_exp_, kdenot_var at 1.
+    cases.
+  - (* Eunop *)
+    unfold kdenot_exp, kdenot_exp_ at 1.
+    fold (kdenot_exp_ ins e).
+    generalize (kdenot_exp_ ins e) as ss.
+    generalize (numstreams e) as ne.
+    destruct ne as [|[]]; intros; auto.
+    destruct (typeof e) as [|? []]; auto.
+  - (* Ebinop *)
+    unfold kdenot_exp, kdenot_exp_ at 1.
+    fold (kdenot_exp_ ins e1) (kdenot_exp_ ins e2).
+    generalize (kdenot_exp_ ins e1) as ss1.
+    generalize (kdenot_exp_ ins e2) as ss2.
+    generalize (numstreams e1) as ne1.
+    generalize (numstreams e2) as ne2.
+    destruct ne1 as [|[]], ne2 as [|[]]; intros; auto.
+    destruct (typeof e1) as [|?[]], (typeof e2) as [|?[]]; auto.
+  - (* Efby*)
+    unfold kdenot_exp, kdenot_exps, kdenot_exp_ at 1.
+    fold_kdenot_exps_ ins.
+    unfold eq_rect.
+    gen_kdenot_sub_exps.
+    cases; simpl; cases.
+  - (* Ewhen *)
+    destruct l0 as (tys,?).
+    destruct p as (i,?).
+    unfold kdenot_exp, kdenot_exps, kdenot_exp_ at 1.
+    fold_kdenot_exps_ ins.
+    gen_kdenot_sub_exps.
+    unfold kdenot_var, eq_rect.
+    cases; simpl; cases.
+  - (* Emerge *)
+    destruct l0 as (tys,?).
+    destruct p as (i,ty).
+    unfold kdenot_exp, kdenot_exp_, kdenot_exps, kdenot_expss at 1.
+    fold_kdenot_exps_ ins.
+    gen_kdenot_sub_exps.
+    unfold kdenot_var, eq_rect_r, eq_rect, eq_sym.
+    cases.
+  - (* Ecase *)
+    destruct l0 as (tys,?).
+    destruct o.
+    + (* defaut *)
+      unfold kdenot_exp, kdenot_exp_, kdenot_exps, kdenot_expss at 1.
+      fold_kdenot_exps_ ins.
+      gen_kdenot_sub_exps.
+      unfold eq_rect_r, eq_rect, eq_sym.
+      cases; simpl; cases.
+    + (* total *)
+      unfold kdenot_exp, kdenot_exp_, kdenot_exps, kdenot_expss at 1.
+      fold_kdenot_exps_ ins.
+      gen_kdenot_sub_exps.
+      unfold eq_rect_r, eq_rect, eq_sym.
+      cases.
+  - (* Eapp *)
+    rename l into es, l0 into er, l1 into anns, i into f.
+    unfold kdenot_exp, kdenot_exps, kdenot_exp_ at 1.
+    fold_kdenot_exps_ ins.
+    gen_kdenot_sub_exps.
+    cases.
+    generalize (np_of_env' (List.map fst (n_out n))); intro.
+    unfold eq_rect.
+    simpl; destruct e.
+    rewrite 3 curry_Curry, 3 Curry_simpl, fcont_comp_simpl.
+    reflexivity.
+Qed.
+
+Global Opaque kdenot_exp.
+
+(* FIXME: comprendre pourquoi on ne peut pas faire les deux en un ?????? *)
+Global Add Parametric Morphism ins : (kdenot_var ins)
+    with signature @Oeq (DS_prod SI') ==> @eq (DS_prod SI') ==> @eq ident ==> @Oeq (DS (errv value))
+      as denot_var_morph1.
+Proof.
+  unfold kdenot_var.
+  intros; cases.
+Qed.
+Global Add Parametric Morphism ins : (kdenot_var ins)
+    with signature @eq (DS_prod SI') ==> @Oeq (DS_prod SI') ==> @eq ident ==> @Oeq (DS (errv value))
+      as kdenot_var_morph2.
+Proof.
+  unfold kdenot_var.
+  intros; cases.
+Qed.
+
+Lemma kdenot_var_inf :
+  forall ins envI env x,
+    all_infinite envI ->
+    all_infinite env ->
+    infinite (kdenot_var ins envI env x).
+Proof.
+  unfold kdenot_var.
+  intros; cases; eauto.
+Qed.
+
+Lemma kdenot_var_nins :
+  forall ins envI env x,
+    ~ In x ins ->
+    kdenot_var ins envI env x = env x.
+Proof.
+  unfold kdenot_var.
+  intros.
+  destruct (mem_ident x ins) eqn:Hmem; auto.
+  now apply mem_ident_spec in Hmem.
+Qed.
+
+
+(** [env_of_np_ext xs ss env] binds xs to ss in env *)
+Definition env_of_np_ext (l : list ident) {n} : nprod n -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' :=
+  curry (Dprodi_DISTR _ _ _
+           (fun x => match mem_nth ident ident_eq_dec l x with
+                  | Some n => get_nth n errTy' @_ FST _ _
+                  | None => PROJ _ x @_ SND _ _
+                  end)).
+
+Lemma env_of_np_ext_eq :
+  forall l n (np : nprod n) env x,
+    env_of_np_ext l np env x
+    = match mem_nth ident ident_eq_dec l x with
+      | Some n => get_nth n errTy' np
+      | None => env x
+      end.
+Proof.
+  unfold env_of_np_ext.
+  intros.
+  autorewrite with cpodb.
+  cases.
+Qed.
+
+(* signature : envG -> envI -> env -> env_acc -> env
+    on utilise les 4 premiers arguments pour évaluer les expressions,
+    et on ajoute les nouvelles associations à l'accumulateur *)
+Definition kdenot_block (ins : list ident) (b : block) :
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' :=
+  curry (curry (curry
+    match b with
+    | Beq (xs,es) => ((env_of_np_ext xs @2_
+                        uncurry (uncurry (kdenot_exps ins es)) @_ FST _ _)
+                       (SND _ _))
+    | _ =>  SND _ _ (* garder l'accumulateur *)
+    end)).
+
+Lemma kdenot_block_eq :
+  forall ins b envG envI env env_acc,
+    kdenot_block ins b envG envI env env_acc
+    = match b with
+      | Beq (xs,es) => env_of_np_ext xs (kdenot_exps ins es envG envI env) env_acc
+      | _ => env_acc
+      end.
+Proof.
+  unfold kdenot_block; intros; cases.
+Qed.
+
+(* un genre de (fold kdenot_block) sur blks *)
+Definition kdenot_blocks (ins : list ident) (blks : list block) :
+  (*  envG -> envI -> env -> env *)
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI'.
+  apply curry, curry.
+  revert blks; fix kdenot_blocks 1.
+  intros [| blk blks].
+  - apply CTE, 0.
+  - refine ((ID _ @2_ uncurry (uncurry (kdenot_block ins blk))) (kdenot_blocks blks)).
+Defined.
+
+Lemma kdenot_blocks_eq :
+  forall ins envG envI env blks,
+    kdenot_blocks ins blks envG envI env
+    = fold_right (fun blk => kdenot_block ins blk envG envI env) 0 blks.
+Proof.
+  induction blks; simpl; auto.
+  unfold kdenot_blocks at 1.
+  setoid_rewrite <- IHblks.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+Corollary kdenot_blocks_eq_cons :
+  forall ins envG envI env blk blks,
+    kdenot_blocks ins (blk :: blks) envG envI env
+    = kdenot_block ins blk envG envI env
+        (kdenot_blocks ins blks envG envI env).
+Proof.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+Definition kdenot_top_block (ins : list ident) (b : block) :
+  (* envG -> envI -> env -> env *)
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' :=
+  match b with
+  | Blocal (Scope _ blks) => kdenot_blocks ins blks
+  | _ => 0
+  end.
+
+Lemma kdenot_top_block_eq :
+  forall ins blk envG envI env,
+    kdenot_top_block ins blk envG envI env
+    = match blk with
+      | Blocal (Scope _ blks) => kdenot_blocks ins blks envG envI env
+      | _ => 0
+      end.
+Proof.
+  intros.
+  unfold kdenot_top_block.
+  cases.
+Qed.
+
+Definition kdenot_node (n : @node PSyn Prefs) :
+  (* envG -> envI -> env -> env *)
+  Dprodi FI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI' -C-> DS_prod SI'.
+  apply curry.
+  refine ((kdenot_top_block (List.map fst n.(n_in)) n.(n_block) @2_ _) _).
+  - exact (FST _ _). (* envG *)
+  - exact (SND _ _). (* envI *)
+Defined.
+
+Lemma kdenot_node_eq : forall n envG envI,
+    let ins := List.map fst n.(n_in) in
+    kdenot_node n envG envI = kdenot_top_block ins n.(n_block) envG envI.
+Proof.
+  reflexivity.
+Qed.
+
+End KDenot_node.
+
+Ltac gen_sub_exps :=
+  repeat match goal with
+  | |- context [ ?f1 (?f2 (?f3 (kdenot_expss ?e1 ?e2 ?e3 ?e4) ?e5) ?e6) ?e7 ] =>
+      generalize (f1 (f2 (f3 (kdenot_expss e1 e2 e3 e4) e5) e6) e7)
+  | |- context [ ?f1 (?f2 (?f3 (kdenot_exps ?e1 ?e2 ?e3) ?e4) ?e5) ?e6 ] =>
+      generalize (f1 (f2 (f3 (kdenot_exps e1 e2 e3) e4) e5) e6)
+  | |- context [ ?f1 (?f2 (?f3 (kdenot_exp ?e1 ?e2 ?e3) ?e4) ?e5) ?e6 ] =>
+      generalize (f1 (f2 (f3 (kdenot_exp e1 e2 e3) e4) e5) e6)
+    end.
+
+Section KGlobal.
+
+  Definition kdenot_global_ {PSyn Prefs} (G : @global PSyn Prefs) : Dprodi FI' -C-> Dprodi FI'.
+    apply Dprodi_DISTR; intro f.
+    destruct (find_node f G).
+    - exact (curry (FIXP _ @_ (kdenot_node G n @2_ FST _ _) (SND _ _))).
+    - apply CTE, CTE, 0.
+  Defined.
+
+  Lemma kdenot_global_eq :
+    forall {PSyn Prefs},
+    forall (G : @global PSyn Prefs) envG f envI,
+      kdenot_global_ G envG f envI =
+        match find_node f G with
+        | Some n => FIXP _ (kdenot_node G n envG envI)
+        | None => 0
+        end.
+  Proof.
+    intros.
+    unfold kdenot_global_.
+    autorewrite with cpodb.
+    cases.
+  Qed.
+
+  Definition kdenot_global {PSyn Prefs} (G: @global PSyn Prefs) : Dprodi FI' :=
+    FIXP _ (kdenot_global_ G).
+
+End KGlobal.
+
+End LKAHN.
+
+Module LKahnFun
+  (Ids   : IDS)
+  (Op    : OPERATORS)
+  (OpAux : OPERATORS_AUX Ids Op)
+  (Cks   : CLOCKS        Ids Op OpAux)
+  (Senv  : STATICENV     Ids Op OpAux Cks)
+  (Syn   : LSYNTAX       Ids Op OpAux Cks Senv)
+  (Lord  : LORDERED      Ids Op OpAux Cks Senv Syn)
+<: LKAHN Ids Op OpAux Cks Senv Syn Lord.
+  Include LKAHN Ids Op OpAux Cks Senv Syn Lord.
+End LKahnFun.
